# Público-Alvo

## Introdução ao Público-Alvo

<p style="text-align: justify;">
O público-alvo é um grupo específico de consumidores para os quais uma empresa direciona seus produtos, serviços e esforços de marketing. Definir claramente o público-alvo é crucial para o sucesso de qualquer negócio, pois permite a criação de estratégias mais eficazes e personalizadas, que atendem às necessidades e desejos desse grupo específico, evitando desperdícios de recursos e aumentando a eficácia das campanhas de marketing.
<br/><br/>
Existem diferentes formas de segmentar o público-alvo, baseando-se em características demográficas, geográficas, psicográficas e comportamentais. Cada uma dessas segmentações ajuda a entender melhor quem são os clientes potenciais, onde estão, o que gostam e como se comportam, permitindo uma abordagem mais precisa e eficiente.
</p>

## Público-Alvo para o Projeto ScanPoint

### 1. Estudantes e Universitários
- **Demografia:** Jovens adultos, geralmente entre 18 e 30 anos.
- **Geografia:** Universidades e institutos técnicos.
- **Psicografia:** Interesse em tecnologia, inovação, e aprendizado prático.
- **Comportamento:** Buscam ferramentas acessíveis e educativas para seus projetos acadêmicos.

### 2. Entusiastas de Tecnologia
- **Demografia:** Adultos entre 20 e 45 anos.
- **Geografia:** Regiões urbanas com laboratórios de fabricação.
- **Psicografia:** Paixão por tecnologia, fabricação artesanal e experimentação.
- **Comportamento:** Procuram soluções acessíveis para criar e personalizar projetos em casa.

### 3. Pequenas e Médias Empresas (PMEs)
- **Demografia:** Proprietários de negócios e profissionais entre 25 e 50 anos.
- **Geografia:** Centros urbanos e parques industriais.
- **Psicografia:** Foco em eficiência, inovação e redução de custos.
- **Comportamento:** Necessitam de ferramentas que aumentem a produtividade e reduzam custos de prototipagem.

### 4. Profissionais de Design e Arquitetura
- **Demografia:** Adultos entre 25 e 50 anos.
- **Geografia:** Grandes centros urbanos e regiões com alta concentração de escritórios de design e arquitetura.
- **Psicografia:** Interesse em precisão, inovação e qualidade visual.
- **Comportamento:** Utilizam tecnologias de ponta para melhorar a apresentação e execução de projetos.

### 5. Instituições de Ensino e Pesquisa
- **Demografia:** Instituições que atendem a todas as faixas etárias, principalmente jovens adultos.
- **Geografia:** Universidades, escolas técnicas e centros de pesquisa.
- **Psicografia:** Interesse em tecnologia educacional e inovação científica.
- **Comportamento:** Buscam ferramentas para facilitar o ensino e a pesquisa em digitalização e impressão 3D.

### 6. Museus e Instituições Culturais
- **Demografia:** Profissionais de museus e galerias, entre 30 e 60 anos.
- **Geografia:** Localizações culturais e históricas em centros urbanos.
- **Psicografia:** Interesse em preservação cultural e inovação tecnológica.
- **Comportamento:** Necessitam de soluções para digitalização e preservação de artefatos históricos.

### 7. Profissionais de Saúde e Reabilitação
- **Demografia:** Profissionais de saúde entre 25 e 55 anos.
- **Geografia:** Clínicas, hospitais e centros de reabilitação.
- **Psicografia:** Interesse em tecnologia médica e personalização de tratamentos.
- **Comportamento:** Buscam precisão na criação de próteses e dispositivos médicos personalizados.

### 8. Indústria de Entretenimento e Jogos
- **Demografia:** Profissionais de animação, cinema e desenvolvimento de jogos, entre 20 e 40 anos.
- **Geografia:** Centros de produção audiovisual e desenvolvimento de jogos.
- **Psicografia:** Interesse em inovação tecnológica e qualidade visual.
- **Comportamento:** Utilizam modelos 3D para criação de personagens e cenários de alta qualidade.

## Conclusão

<p style="text-align: justify;">
O ScanPoint atende a um público-alvo diversificado, abrangendo desde estudantes e entusiastas de tecnologia até profissionais e empresas de diversos setores. A acessibilidade, simplicidade de uso e capacidade de integração com diferentes fluxos de trabalho tornam o ScanPoint uma ferramenta valiosa e versátil para a digitalização 3D, democratizando o acesso a essa tecnologia inovadora.
</p>

## Referências

> **Geo Fusion** - Público-alvo, o que é, tipos e como definir. Disponível em: [Geo Fusion](https://geofusion.com.br/blog/tipos-de-publico-alvo/)

> **Rock Content** - Público-alvo, descubra como definir e comunicar-se com seu mercado ideal. Disponível em: [Rock Content](https://rockcontent.com/br/blog/publico-alvo/)

## Histórico de Revisão

| Versão | Data | Descrição | Autor |
|----|----|----|----|
| 1.0 | 20/05/2024 | Criação de Documento de Público-Alvo | [Vinicius Vieira](https://gitlab.com/viniciusvieira00) |